[學術討論] 立法會延任一年有咩問題？

1. 等於接受中共委任？
而家呢班直選議員係四年前香港人自己選出黎，
如果真係委任就直接變民建聯大會啦，邊有得比你班民主派延任一齊玩？
可以話佢破壞左法制，但杯葛係咪最有用？

2. 議會根本無用？
議會代表性低香港人一早知，
但起碼有空間比議員對議案質詢投票，透過媒體闡述。
杯葛之後，全部議案全票通過當攞左民意支持，
民主派身份唔係議員係路人甲，出聲又有咩代表性？

3. 學周庭唔做議員一樣得？
學霍金癱左都做到物理學家添，
現實係無可能個個都有能力、個人魅力去吸引中外媒體。
唔好下下舉極端例子，覺得每個人都做到

4. 延得一年下次延十年？
今年第一次爆武肺，做藉口延一年就預左，
郵遞選票又好點都好，一年後都無解決方法搞選舉，
到時大條道理杯葛議會

5. 民主黨怕搞選舉入唔返立法會？
怕
但而家都已經無得選，你入唔到係咪唔比人入？
你想選入去即係覺得議會仲有用？

請大家理性討論

個問題係取消成個選舉唔合理啊嘛

返工沒事、搭車沒事、行街沒事
投票就大件事

近期又話排隊檢測
明愛又話借地出黎做檢測

跟本拎多幾個票站分散投票係做到
唔做姐嘛

本身都唔夠票到時過左法案
d人又會話泛民廢姐
既然都係食屎仲乜仲要食兩嚿屎

4. 延得一年下次延十年？
今年第一次爆武肺，做藉口延一年就預左，
郵遞選票又好點都好，一年後都無解決方法搞選舉，
到時大條道理杯葛議會

延任十年有咩問題？

就算取消選舉唔合理，杯葛又有咩幫助？

唔夠票起碼都可以出下聲
難道會好過唔入去、無人理？
議會外戰線真係咁成熟？

我都唔明杯葛除左攞彩有咩實際作用
杯葛左建制派可以任意通過政制改革
取消埋直選立法會
可以玩爛香港

到時香港人除左話好嬲仲可以做到啲咩

1. 等於接受中共委任？
而家呢班直選議員係四年前香港人自己選出黎，
如果真係委任就直接變民建聯大會啦，邊有得比你班民主派延任一齊玩？
可以話佢破壞左法制，但杯葛係咪最有用？

李卓仁,馮檢基2016連任失敗

樓主分化撚 拉

咁佢地咪無得延任囉

問題唔係 延唔延後，同延幾耐，問題係 應該由邊個決定？

明明就係四年一屆
點解要俾佢俾規矩我跟住走

咁係咪應該出年都唔選立法會？
明明就係今年選
點建要俾佢規矩跟住走

其實好簡單，2020年立法選舉，變左阿爺委任，投票權無埋，五眼想幫香港爭取返可以投選選舉，泛民就想留任，甘仲爭吾爭取選好？

咁樣係好事吖
大家唔駛再對立法會有咩期望

是否接受人大委任加入臨立會，香港議員把一個憲制問題降格為一個利弊問題，實在令人失望。

民間頭腦反而清晰得多，首先釐清了「不是留任，而是人大委任」、「它不是原有立會的延伸，而是新機構的組成」，而泛民的聲明對此一蓋避重就輕，用「留守」這種曖昧字眼迴避了定性臨立會和議員身份的問題，讓大眾誤會說：不就是做多一年議員、袋多一年薪津而已？

這一年議會具有「過渡性質」，讓香港民選議會由2016-2020過渡至下屆2021-202?。《基本法》列明立法會四年一任，現任議員的民意基礎將於今年10月1日喪失，所以無論泛民或是建制派議員，他們所謂的「留任決定」其實純屬個人決定，而沒有任何民意授權。香港市民係可以授權他們留任，但暫時整個過渡程序和議員的考量中，沒有任何一個環節把民意授權納入其中。

這就是憲制問題——夾在兩屆民選議會之間，這一年的立法會是沒有民主成份的。按照國際慣例，任何過渡政府和臨時議會的成員都必須清楚自己並沒有得到民主授權，無權作出任何重大決策，責任是維持國家基本運作和盡快舉行大選，而最重要的一點——任何成員都禁止參與大選，以免有利用國家機器為自己輔選的利益衝突。

因此，如果香港議員不渾水摸魚，揸正這條底線來做的話，根本不存在「關鍵否決權」的問題，因為所有牽涉重大公眾利益的議案，臨立會應當無權審理，只能交給民選議會表決。任何一個臨時議會在大選前強行通過任何議案，所有成員就會淪為篡政者，會被將來的民主政府所制裁，他們所通過的法案亦都全部失效。

而這些香港議員正在做甚麼？容許臨時議會100%篡奪民選議會授予議員的所有權力，讓市民誤以為新一年立會還是之前的那個立會，誤以為他們有權繼續履行立法職責。他們為破壞香港憲制立下壞先例。

要避免這個問題發生，議員要麼先確立新議會只具有過渡性質，不具有立法權力，要麼不接受委任。接受委任同時主張自己的權力不變，這就是反民主的篡政。

立法會是香港的民主機構，但透過人大釋法重新委任70位議員，它就會變成「雙重權力機構」，中共想製造的正是這麼的一頭怪物。

香港議員的權力，原本來自香港市民的選票賦予，極權先藉選舉主任DQ，用行政權凌駕民主，現在更進一步是用全數委任的方式，使議會失去純正的民主成份，被迫與人大的權力混和，這就是「雙重權力機構」的可惡之處。

這概念最先由列寧提出，叫Dvoyevlastiye。俄國爆發二月革命後，蘇維埃工人委員會和杜馬臨時政府爭奪合法性。杜馬沒有民意支持，它的責任就是盡快落實民主，促成國家的權力過渡，但由於成員都代表資產階級，有篡政的意圖。列寧覷準了這一點，宣稱自己擁有廣大無產階級的民主授權，要求跟杜馬分享權力，就這樣在沒有經過任何大選的情況下，建立了Dvoyevlastiye。蘇共達成了竊國計劃的第一步，一個政黨假借民意接管了半個臨時政府，為十月革命埋下伏筆。

結果是資產貴族階級、左派和自由派被布爾什維克肅清。臨時議會在組成之初已意識到自己的權力不合法，知道要成立一個合法的政府機構必須由選舉產生，但列寧利用雙重權力機構，成功阻止了他們成立制憲議會的計劃，用黨章、布爾什維克和工人階級專政取而代之，最終令到真正民主沒有在這片土地上出現。

雙重權力機構，就是用人民代表大會取代民主議會，用人大代表取代議員。

香港的泛民和建制議員是否代表香港市民呢？當然是，但經過北京人大的委任後，他們就會由一個民選議員降格為「代表香港民意的人大代表」了。

選舉才是民主，委任則是非民主，一個民選議員接受不經選舉的委任，就是享受雙重權力的加冕。列寧知道自己的所作所為是

樓豬真係蠢定五毛狗嚟

委咩任？依家唔係共產黨揀邊啲議員延任一年
係全部今屆議員延任喎

總辭就一定爭取到有得今年選舉咩？
爭取唔到咁點？關鍵小數都冇埋
總辭完除左攞彩有骨氣之後可以做乜？

咁大家唔洗抗爭啦
反正共產黨玩哂
由佢玩爛香港咪算
大家唔洗再對香港有咩期望

你咁既思想同共產黨有咩分別？
意見不同就係五毛？
理性討論都唔容許？

你講緊乜？
留任同選舉完全係兩回事喎清
初選黃碧雲輸左都肯認數
你再睇下依家

講議會抗爭冇用

點解一個民主制度下，政府有權係冇適當嘅理由顛覆選舉？

如果全港一人一票投，無論結果係點大家都會尊重，而唔係政府可以擅自越過民眾意志去做決定

真
再對住一個咁樣既立法會
扮主席 讓主席 都出左黎
個人真係會崩潰架

簡單一問
總辭完攞完彩
香港人之後可以做咩？
望住建制派通過政改然後話好嬲好嬲？

泛民支持者一嚮都係選手，票選出來，之前初選輸左果d,仲有得做議員，難道係4年前果d選民預視到佢地會係2020年廷任一年？而家選舉都由阿爺話語事，廷任定選舉，只在一念之間。關鍵少數阻到惡法？講左二十幾年，關鍵少數幾時有用？未來可能有用

你講規矩啊嘛
本身規矩就係今年選
依家共產黨改規距出年選
咁係咪都唔選唔跟佢規矩走？

有冇人答到總辭完之後可以做咩？

同埋唔好混淆試聽，初選還初選，延任還延任，你出年一樣可以出年vote them out

而家唔係為攞彩，你有呢個前設仲扮中立

你唔係五毛都係果堆失敗主義打擊士氣嘅港豬，扮乜撚中立或者理性，係你呢啲人眼中根本冇必要反抗，因為你會話做乜都冇用

再者，你用問題答我個問題就知你冇貨派，連討論都唔成立

傻閪，人地而家推遲你都唔make noise去表示反對

將來佢直接委任，你又奈佢咩何？而家混淆視聽果個係你喎

咁你答唔答到總辭完有咩可以做啊？

走有幾難啊，拍下屎忽就走得啦，放棄議會戰線咋嘛，下年又可以繼續贏選票。

問題係要向前看，走左有咩做到？又冇人答到

你咁樣講跟本無討論價值
一路係度合理化延任一年呢個決定
同你無任何討論空間可言。

完

傻閪，人地共產黨有冇聽過香港人既noise啊？
幾百萬人上街一樣照硬推國安法

總辭完共產黨連籍口都唔洗諗
做戲都唔洗做直接過惡法
直接通過埋政改都仲得

依家係你地一味合理化總辭
又唔諗下後果
連可以抗爭下既議會戰線都雙手送俾共產黨

總辭ok 根本冇問題
下一步呢？

既然今年已經無得選，
留任一年 比起全部人唔玩會唔會有用啲？

佢地班傻鳩 一味識叫人總辭
又答唔到之後有咩做到

講事實又俾人話五毛又話放負
討乜野論啫

一年得
咁十年都得啦

如果只係為左make noise，
放棄一年議會係咪值得？

留喺議會 唔代表支持取消選舉，
只係盡做可以做到既事

總辭完建制派改埋個政改
以後大家唔洗選咪一樣得

做戲都唔洗做，直接送埋個議會戰線俾共產黨

正始十年，魏帝曹芳在曹爽兄弟的陪同之下離京參拜高平陵，宣王司馬懿發動兵變，向曹爽假傳懿旨，命令投降交出兵權。

曹爽接到消息後，內心十分焦急，不知如何應對。此時，留守京城的大司農桓范得知後立即矯詔出平昌門奔往曹爽。由於司馬懿得知桓范是一個極具謀略的人，害怕對自己不利，便與謀士蔣濟商議對策。

蔣濟卻淡然笑道：「宣王不必多慮，俗語說駑馬戀棧豆，桓范雖有謀略，但以曹爽的性格，他必定不會採用桓范的計策。」

蔣濟沒有說錯，桓范給曹爽提出應對策略，可挾天子到許昌發詔，號令天下兵馬勤王對抗司馬懿，但他一直未置可否。

桓范見曹爽猶豫不決，便分析說：「縱觀天下大勢，你們兄弟二人即使現在想退出爭鬥當一介平民都是不可能的。如果你擔心糧草的問題，我這裡把司農印帶來了。」

不過，曹爽兄弟沒有採用桓范計策，他們決定民調一個月，看看有沒有轉寰的餘地。他們連夜派遣許允、陳泰等人去見司馬懿打探消息，司馬懿乘機派遣曹爽的親信尹大目出城勸說，說只要曹爽投降，朝廷不會過多追究他的罪責，最多只是DQ罷了。曹爽欲信其言，桓范卻出盡九牛二虎之力勸曹爽千萬不能投降，但最終曹爽還是給司馬懿寫了一封投降信，信中稱自己願意聽從司馬懿的委任。

桓范破口大罵：「你真係一隻蠢豬！等滅族啦你！」

司馬懿看完投降信後心中大喜。為了彰顯自己寬宏大量，他並沒有當即處死曹爽兄弟，而是將他們圈禁會中。不久，司馬懿以謀反國安的罪名，誅殺了曹爽及其黨羽。

推返2014個政改方案 就可以話比美國知香港有普選完美解決問題

性質唔同
延一年係暫時性，選舉係押後唔係取消，
如果延十年，就係有心唔比人選，到時真係失去認受性

另外十年後呢班議員有人死左離開左香港，
要點處理又係另一個問題

1. 曹爽係向司馬懿投降，民主派無話認同中共
2. 總辭就唔會入國安罪？

外國始終唔了解香港議會，
總辭之後 立法會偽民主真係好易被誤會

1. 認同人大既委任就係認同中共既做法
2. 曹爽起兵反抗都有可能兵敗戰死

見到就想笑

反正民建聯都係民選 民選議會通過23條

我都唔識咁多野，我淨係知道我投票果陣係要佢做四年代議士，第五年就應該要重選。

延任係基於4年前選舉結果，始終唔係直接由人大委任

1. 已經無得改變人大延任決定，就算唔認同都只可以喺呢個決定之下行動，而總辭或者延任只係呢個環境下嘅唔同選擇
2. 無論做咩決定都有機會入罪，所以更加要做啲有價值嘅野

岸鳩無藥醫

未來一年肯定無得選舉，無得選下4年代議士，
暫時比同路人留低會唔會好啲？
如果唔係議會就得返一種聲音